Угаснешь ты весной своих цветущих дней;
Росистый дёрн безвременной могилы
Покроют купы роз, и кипарис над ней
Раскинет ветви зелени унылой....
И бледная печаль на холм могильный твой
Придет к водамъ лазурного залива;
В раздумье горестном поникнув головой,
Дни прошлые припомнит молчаливо
И тихо прочь пойдет от урны гробовой__

К чему?.... Напрасно все, и слезы, и печаль;
Мы знаем: смерть не слушает роптанья;
Но схоронить, забыть любовь кому не жаль?....
И хочешь ты улыбкой скрыть страданье,
Но ты бледна, в слезах очей твоих эмаль.
